[處死式]27歲女子浴室內疑一氧化碳中毒 涉事熱水爐香港以外地方購買

衞生署衞生防護中心今日（1月21日）表示，昨日接獲東區尤德夫人那打素醫院通報，一宗懷疑使用氣體熱水爐後一氧化碳中毒個案。 該宗個案涉及一名27歲女子，1月19日在家使用氣體熱水爐洗澡，約半小時後被發現在浴室內不省人事，隨即送往屯門醫院，其後轉送東區尤德夫人那打素醫院接受治療。病人現時情況穩定。根據初步的調查資料，該氣體熱水爐是透過網上從香港以外地方購買，而事發時浴室的抽氣扇已損壞了數天，而洗澡時浴室內的門窗全關上，可能因而令浴室內的一氧化碳水平上升。 衞生防護中心表示，一氧化碳為一種無色、無臭、無味的氣體，它是因不完全燃燒含碳燃料（例如木材、天然氣和汽油）而產生的副產品。 曝露於低濃度一氧化碳的人士可能出現頭暈、頭痛、疲倦和噁心等症狀；而曝露於高濃度一氧化碳的人士則可能出現視覺受損、協調紊亂、失去知覺和腦部受損等症狀，甚至死亡。 衞生防護中心提醒市民，須確保在使用氣體熱水爐時室內有良好的通風。市民如懷疑出現一氧化碳中毒症狀，應立即求醫。

- 熱血時報網站連結
- Copyright © 2021

淘。

如果唔係淘寶咁點？
一陣又炒車

親，用淘寶網嗎？

平幾舊，送埋條命

淘碳生零

點解會先去屯門再轉去東區嘅醫院

有咩嗰間先做到？

唔爆炸死都毒撚死

呢個係電熱水爐，點有一氧化碳

淘寶?

而洗澡時浴室內的門窗全關上
係咪on9

電爐冇一氧化碳架

咪係

高壓氧治療

唔係淘寶都有問題
香港賣緊既爐全部有emsd approve
有gu標記
你香港以外既地方買番黎一定無gu
裝完你死你事

幫佢裝果個都抵死
無gu都裝 犯法

個熱水爐放係浴室?.....

唔識唔好衝出嚟，香港GU標誌果啲係密封排氣。

未見過？

唔係正常都係浴室入面咩？我未見過出面

居屋有隻款係o係個所謂露台位到，要行出去經廚房走去開爐

淘？
隨即送往屯門醫院，其後轉送東區尤德夫人那打素醫院接受治療

奇怪點解要由屯門送去柴灣接受治療

熱狗唔係憎連登憎到死架咩?
做乜走上黎貼晒 link 宣傳?

係 最多漏電姐

漏電電死

之前已經有一單